\documentclass{report}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french,ruled,vlined,linesnumbered]{algorithm2e}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphics}
\usepackage{verbatimbox}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[left=.8in, right=.8in, top=.8in, bottom=.8in]{geometry}

\usepackage{amsthm}
\newtheorem{newdef}{Définition}
\newtheorem{newrule}{Règle}

\usepackage{tikz}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{epsf}
\usepackage{array,multirow,makecell}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{fancybox}
\usepackage{setspace}


\title{\textsc{Rapport de projet Flow}}
\author{Romain Chabot, Amine Doghmi, Alexandre Patry, Clémence Thierry}


\begin{document}
\begin{titlepage}
\maketitle
\end{titlepage}

\tableofcontents

%%%%%%%% INTRODUCTION %%%%%%%%%

\chapter*{Introduction}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Introduction}


L'objectif de ce projet consiste à implémenter le jeu Flow et à apporter une solution algorithmique afin de résoudre une grille du jeu. Le langage informatique imposé par le sujet est le Common Lisp. \\

Ce projet se décompose en plusieurs parties. Dans un premier temps nous avons défini les problèmes rencontrés à la lecture du sujet, et nous avons proposé une modélisation pour les éléments constitutifs du jeu qui nous semblait en accord avec les problèmes définis précédemment. Dans un second temps, nous avons réfléchi sur la partie algorithmique du sujet afin d'apporter une solution au problème de résolution de la grille, l'objectif étant d'avoir un algorithme le plus efficace possible.

%%%%%%%%% CHAPITRE 1 %%%%%%%%%

\chapter{Définition des problèmes et modélisation des données}
\input{chapitre1}

%%%%%%%% CHAPITRE 2 %%%%%%%%%%

\chapter{Résolution de la grille}
\input{chapitre2}

%%%%%%% SYNTHESE %%%%%%%%

\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

Ce projet nous a permis d'acquérir un peu plus d'expérience dans le travail en équipe et la conception de programmes informatiques. Nous avons aussi pu approfondir la notion de programmation fonctionnelle. Néanmoins, nous n'avons pas eu le temps de concrétiser la totalité des tâches que nous nous étions fixées, comme l'amélioration de l'algorithme à l'aide de stratégies avancées. En effet notre meilleur algorithme reste celui de parcours en profondeur car il est robuste, mais de complexité exponentielle. De fait, notre tentative d'ajouter \texttt{verifier-conditions} s'est soldée par des bugs sur certaines grilles solvables. Notre gestion du temps aurait pu être meilleure en se focalisant d'entrée sur l'algorithme de résolution plutôt que de tergiverser sur les structures à utiliser et comment utiliser le langage Lisp afin de réaliser l'implémentation.

\end{document}
